IDC：2021年Windows phone業務將下降至0%

2017/06/09 22:26
市場調研機構IDC日前發佈最新報告稱，2021年Windows phone在全球市場中的比重將下降到0%。今年微軟驍龍相比較去年降幅達到了80.9%。

IDC在報告中稱，微軟在2017年的銷量大約為110萬台，相比較去年同期下降80.9%。而且這種情況到目前依然沒有改觀的跡象，而寓意厚望的Surface Phone要推遲到今年年底明年年初的時候發佈。

IDC專家表示：「由於缺乏新的硬件合作夥伴、開發者支持，Windows Phone出貨量將會繼續下滑，而且整個平台沒有任何立即復蘇的徵兆。」

雖然IDC在給微軟潑冷水，但是微軟並沒有放棄Windows Phone業務。近日有消息顯示，微軟正在內部進行相關係統以及硬件的測試。這款機將會採用不同的Windows Mobile分支，以期獲得更好的體驗。微軟希望這款明年推出的新系統能夠給用戶以不一樣的體驗，但是微軟標誌性的動態瓷貼並不會被放棄，畢竟這是微軟之前與蘋果和谷歌競爭的一大賣點。消息源方面暫時還沒有新機發佈日期的消息，但消息人士猜測最終產品可能要等上大約一年才能完成。

根據長期跟蹤微軟動態的Mary Jo Foley表示，微軟投資者關係總監Chris Suh已經告訴她，目前業務帶來的收入基本為零。報告顯示，截止到2017年1月份的前3個月，美國地區Windows Phone佔有份額是1.6%，相比去年同期的2.5%再一次出現了下滑的狀況。

但是微軟標誌性的動態瓷貼並不會被放棄本來有少少其望，見到呢句心都死埋

以前成個xda都係hd2,
大把homemade apps, playstation, winXP, linux都裝得落
仆街M$係都要孤兒晒啲舊機

出部s835既機3000蚊可以dual boot android 送多部xbox one加一年office 365 應該會多d人買既

當日啲誠意呢

2012 IDC:
2016 window phone市佔超iOS